\assignementTitle{Получение баланса ERC-20 token}{5}

Несмотря на относительно небольшую историю существования технологии смарт-контрактов
Ethereum, на текущий момент уже наработано большое число шаблонных контрактов.

Одним из самых известных шаблонов является контракт ERC-20 (\url{https://github.com/ethereum/EIPs/blob/master/EIPS/eip-20-token-standard.md}),
реализующий функционал,  так называемого, токена. Использование измененного
шаблона контракта <<ERC-20 token>> настолько распространено, что поэтому сложно
дать точное определение слову токен.

Вот несколько примеров использования токена:

\begin{itemize}
    \item токены, как  внутренняя валюта. т.е. накапливая токены, я могу
          обменять их на товар, даже если товаром является валюта 
          (подобным образом работают системы накопленных бонуcов в магазинах);
    \item токены, как билеты. т.е. я могу обменять токен на какой-то сервис;
    \item токен, как акция. т.е. я могу получить часть прибыли при предъявлении
          токена;
    \item токен, как право участия. т.е. я могу принимать участие в решении каких-то
          вопросов, если я владею токеном.
\end{itemize}

В общем случае, получается, что токен - некая условная единица, которая 
может быть накоплена на счетах владельцев токенов. При этом должен предоставляться
функционал получения информации о наличии и количестве токенов на определенном
счету, а  владельцы токенов имеют возможность передавать токены друг другу.

Стандарт <<ERC-20 token>> описывает несколько основных методов, которые должен
предоставлять контракт, реализующий токен.

\begin{itemize}
    \item \textit{totalSupply} - возвращает общее количество токенов находящихся в
          обращении.
    \item \textit{balanceOf} - возвращает количество токенов, находящихся во владении
          у определенного аккаунта.
    \item \textit{transfer} - если транзакция с вызовом этого метода вызвана со
          определенного аккаунта, то данный аккаунт может сделать владельцем части
          своих токенов другой аккаунт. При этом сгенерируется событие
          \textit{Transfer}, которое позволит отслеживать внешними сервисами списания
          и начисления токенов.
\end{itemize}

Один из алгоритмов обращения с токенами, используя методы, перечисленные выше, может
выглядеть следующим образом:

\begin{enumerate}
    \item Компания-владелец социальной сети в сети Интернет решает использовать
          токены для предоставления дополнительных услуг своим пользователям.
    \item При инициализации токена на определенном выставляется, сколько токенов
          выпущено сразу после регистрации контракта.
    \item Потенциальные пользователи токена перечисляют на счет смарт-контракта токена
          средства, \textit{fallback} функция (см. документацию по Solidity) определяет
          количество перечисленных пользователем средств и ассоциирует с адресом
          пользователя определенное число токенов. Сумма полученных средств 
          идет на разработку и поддержку функционала дополнительных услуг на сайте.
    \item Позднее, пользователи могут передавать часть своих токенов сайту для получения
          доступа к дополнительным услугам.
    \item Также пользователи могут передавать/дарить/обменивать токены друг другу.
          Таким образом, могут возникать экономические отношения с использованием
          токена, независящие от основной валюты блокчейна: ценность токена
          может изменяться в зависимости от качества и востребованности услуг сайта.
          Что при росте ценности позволит получать экономическую выгоду пользователям,
          купившим токен на ранних стадиях развития услуги.
\end{enumerate}

Поскольку основными данными любого токена является информация о распределении токенов
между его пользователями, практически любое современное программное обеспечение,
выполняющее функции кошелька умеет получать эту информацию.

Подразумевая, что в сети Ropsten есть смарт-контракт, основанного на 
шаблоне \textit{StandardToken} (\url{https://github.com/OpenZeppelin/zeppelin-solidity/blob/master/contracts/token/StandardToken.sol})
таким образом, что никаких новых полей не было добавлено в контракт, напишите
программу, которая бы получала количество токенов для заданных аккаунтов, сформированных
после подтверждения блокчейн сетью определенного блока.

\inputfmtSection

Первая строка входного файла определяет Ethereum адрес в \textbf{тестовой сети} Ropsten, по
которому располагается смарт-контракт ERC-20 token. Адрес контракта записан в
шестнадцатеричном формате. Длина строки - 40 символов.

Во второй строке целое число - номер блока, после обработки которого сформировались новое
распределение токенов в смарт-контракте ERC-20 token.

Дальше идет 9 строк, в каждой из которых - Ethereum адрес владельца ERC-20 token,
записанный в шестнадцатиричном виде. Длина адреса - 40 символов.

\outputfmtSection

Одно целое число – среднее медианное значение количества токенов среди адресов,
указанных во входных данных. Необходимо работать с балансами сформировавшимися
в Storage ERC-20 token после выпуска соответствующего блока.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
63945c28ea8e15eabdf58d668e91c8518c710347
2218311
e09ba0ef60e3ec006071cc92caa1d43947fb25ff
4f59a86775e89f4d504d5393ab03ece01d583ee1
496f829701f68869d806e6fa6b458af132847c82
05b515ef047376ad74a6c00e8cf14b9c977b4f9d
59009daaefded4fd404ca7f0a484aac99cb2cfcd
84374ae93b30670fd657fc742923e10e35781efc
796a0c211aa2588f7bef4ecf94f05ccf3065ee91
90d0e1a5ca91a6c4c2390ce996e74c3d711c7f0e
5634ec3fb89c2667fdccf9a110800b62eb2ce249
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
38272
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\commentsSection

Для решения задачи нужно использовать тестовую сеть Ropsten блокчейн Ethereum.
Обратите внимание, что для решения задачи будет необходим доступ к истории
изменений полей смарт-контракта, которую не сможет обеспечить ''ускоренная''
синхронизация узла с блокчейн сетью.

Для получения доступа к данным контракта, сформированным после применения
определенного блока нужно использовать один из JSON-RPC методов, описанных
на странице \url{https://github.com/ethereum/wiki/wiki/JSON-RPC}.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/05_smart_contracts/03_data_access/solution}
